一星期得 $500 生活費，第時家用比幾多好

你幾大？

中學個陣一個月得 $250 (五餐)生活費，無交通費因爲間學校 35 分鐘步程

搞到無錢同同學出街，慢慢就無咩熟既朋友 一直都好嬲屋企人點解有錢都肯唔比多少少我

大學三年級

屌你老母過左18歲重要問屋企拎錢
廢人

依家一直都有返 PT，之前自己出錢去左兩個 Exchange 洗左成十萬，依家無錢剩了

好羨慕啲人屋企有錢比個仔周圍去見識

大佬讀書唔洗時間咩

唔係話要屋企養，而係屋企有錢點解唔可以養住我先，比我專心讀書 / 學多樣語言都好呀

利申：之前兩年瘋狂返工無拎家用，依家返 pt intern 拎緊最低工資
所以先要拎返家用

啲 pt intern 時間長，人工少
Day off 返足一日八個鐘，人工同我補兩個鐘習一樣
哂我時間又搵唔到錢

先至逼住用老母錢，佢都唔想比我

大佬咁多 test midterm lab assignment
我唔係求合格個班

唉好辛苦

一星期500你都用到叫曬春，我一個月1000叫咩？

咁你咪補多幾個鐘習囉 廢人
好撚威咩 唔係求合格 拎乜grade 咁把閉 咁大個人仲要用個grade黎打飛機

平均 A-
無打打飛機，只係講讀書都要時間

第時 1000 家用
佢比 20 年家用你，你比返 60 年佢都算孝子

補咁多ive仔都唔夠錢洗

自費去左兩個 exchange

無人叫你去 同埋除左pt 都好多方法搵錢
A- 姐 連分配時間都唔識？
First hon 咪又係咁拎

唔知點解你講到講大學 = 瘋狂返工
作為學生我想學野，唔係返工，工以後我有幾十年返
唔明點解有得學野唔學都要去返工，屋企又唔係無錢開飯

咁都唔夠 你平時食咩？
又唔係要你交埋水費電費煤氣費

老實講我係貪玩既，不過我覺得後生去見識值得

可能老一輩會覺得我哂錢既

明哥好有錢，怕咩

攞啲錢都比連登仔屌，有啲專科讀得好真係要時間

樓主真係丟清晒我地呢d 90後既面

中四後每星期$250
大學每星期$400

出黎做左五年幾
零家用

邊個叫你淨係做intern 唔夠咪炒散
過左18平時又有返工 點解仲要俾生活費你？
我就唔信你會多野做到冇時間打機出街

樓主加油呀
我屋企又係比勁小生活費
第時二千家用問我拎多啲都唔會比

樓主死廢青！

做乜9有2個鏗哥

大學生都有家用

屋企人有錢點解要讀緊書死chur爛chur搵個雞碎少少
為左同人講我好撚叻呀自己養自己？
🤔

有啲科唔返intern 唔比你pass
唔知樓主個個係咪

唔好講到18就一定要出黎做野啦
出黎做pt可以搵到幾多姐
返學搭車食飯唔洗錢嘅？
唔夠用想問屋企拎下都比人屌
身邊大把朋友都唔洗返pt 屋企比生活費

好奇怪，父母生我出黎唔係想培育我成材
只係一場天生天養既賭博，屋企人無教育我，只係好彩個仔入到大學，然後就好似任務已完咁急急腳要個仔去返工，搵錢比返佢

算啦 拎幾多都係廢青一個 唔會有人可憐

普遍香港窮父母心態

通常呢啲post 都有人衝出黎屌樓主咁大個人仲拎屋企錢洗
然後又講下自己幾多歲點辛苦搵幾多
養掂自己之類

由得佢地啦 佢地讀唔成書/家境唔好
細細個就要出黎搵食
係要係呢啲位拎下成就感架啦

殊不知人生在世流流長
反正日後都要打幾十年工
點解年輕既時候唔試多啲其他野

睇見樓上d憤青留言 真係笑撚死
話咩做多幾個pt 又話咩炒散
呢d人肯定無讀U/讀U都無朋友/係廢中廢老

讀U除左讀書仲要有networking
唔洗玩 日日做野好唔好
畢業第時大把時間做
屋企唔等錢使 問屋企拎錢咪當投資
做野個時畀多少少家用囉

跟住樓主都話自費exchange
仲有on9仔話去咩exchange 唔好去
真係笑撚死人 肯肯定條友肯定無讀過U

留名支持樓主

我就好簡單 人哋點對我我就點對返佢
最緊要係睇清楚佢地當你係咩

我屋企都叫有小小錢 讀緊要返intern 既科
做pt搵得唔多架 不過夠我得閒買下衫食下自助餐sem break 去下旅行咁囉返學搭車食飯都自己俾
有手有腳有返工仲攤大手問老豆老母拎錢會唔會醜左小小 無錢唔好去玩 玩完要自己承擔後果
身邊有朋友唔洗返pt 屋企比生活費不過唔會好笑到要屋企人俾錢佢去玩同學野囉
我更多朋友係自己努力返工 甚至養埋細佬妹

梗係襯後生見識多d
日日做pt你第時一定後悔
除非屋企真係好唔掂

有錢又要用哂去exchange
然後話自已冇錢用怨屋企人
on99

鏗哥exchange hku比幾多船

真係凳樓主老母慘 食屋企住屋企洗屋企都重要上嚟呻 重要咁撚樣同屋企人計
要同有錢人比不如你死一死 投胎投到有錢既家庭算啦

冇錢又去乜野exchange

利申 我都係500蚊一星期

連登真係好多細路
十八歲仲問屋企拎錢

500蚊一個星期都唔夠洗
一定係買潮牌d死mk

假膠？

下其實屋企家境唔係差比得起你吹得人漲咩
唔清楚人地讀乜要放幾多時間落去就話人廢青
大把科真係除左上堂仲要丟好多時間做功課溫書
甚至佢仲做埋intern
我之前去intern間firm每日朝9晚8(起) 仲想人打到咩其他工

補充: 因為係intern，間firm淨係比政府津貼個$3000蚊一個月，仲要中間有d日子要翻翻學校無翻工，扣埋扣埋實收$2500 每日過海翻工真係車錢飯錢都蝕埋

快d去投胎啦咁

以前會怨佢地比得少
但開始返Parttime知做野辛苦
都唔好意思問佢地攞零用啦 辛苦錢黎架
自己賺自己洗先心安理得

以前問老豆老母攞親零用錢都要俾佢地屌一大輪 而家返工個個月俾家用係以前零用嘅兩倍幾三倍

班友唔抵得姐
公平架
佢地比幾多你 第日咪比返幾多囉
食多幾年大學第時咪比多少少家用

我出黎打工,一個月都係得2000左右駛用,其餘用晒係屋企

利申:以前中五以後所有學費同駛用自己搵,至於第時比幾錢家用你可以唔比架,唔駛係到問咁大個人

返到幾多工
我依家返 pt intern，用呢份 intern 既經驗再報 Summer intern，咁我畢業就有 1st hon 加三個比賽獎項，兩個 exchange 兩份 intern
其實我做呢啲都係想把握機會增值自己，無論將來工作定讀書都有個好睇既 CV

我只係想問點解屋企人唔肯幫我，唔肯比資源我更上一層姐

咁有 GPA 又報到唔通放棄機會咩

日本政府比左獎學金 32 萬 YEN

35分鐘 點解唔搭車

一萬，不過我 rej 左

因為日本個邊比左二萬幾我，遲早 HKU 都要回收返個筆錢

人地屋企畀得起，成班憤青屌人做乜？人地屋企窮仲攤大手板拎就話啫

食屋企住屋企 ??? 生得仔就預左養，唔好講到我好似街外人白食白住咁
何況養兒都係防老姐，你估第時我唔洗還呀

佢唔比錢我搭

唔明點解有閒錢都唔肯幫下我，學多種語言或者幫我慳返啲返工時間，比我呢個學生可以專注下學業都好呀

唉 生存為左返工 返工為左繼續生存 ...

一中學畢業 屋企人連我番緊份得6千蚊ge pt都想我比4千家用 但零用又唔比
窮人就咪撚生啦 自己就懶唔做野 搞到屋企好窮 仲旨意個女一畢業就搵到份好工養你兩件蛀米大蟲加多個讀緊書ge屋企人
連男朋友同我傾第時d野 我都覺得前路茫茫 一份糧養4個人 仲想草錢

由yr1開始就無零用

所以家底影響真係好大

生你既目的就係為左要比你養

我個陣都無，係依家返左份 pt intern + 搵唔多補習先問佢拎

嘩好叻叻呀
你都係想我咁講姐
當你intern最低工資一個月一千 屋企俾2000你
3000都唔夠一個月洗
又話自己要讀書要2個intern 咁忙返唔到工好辛苦又可以去學野增值
小心咁忙冇時間溫書變2nd up 呀

起碼6000

同樓主差唔多
不過係每日得50蚊
車錢冇左20蚊
食飯budget 係30蚊 超過要自己補貼
我都好唔想靠屋企
但無耐自己廢 學業 番工 拍拖 好難balance
加上又final year 忍唔住quit左份pt
好想畢業前可以儲到幾萬蚊做下投資 但無望

讀中學個陣無生活費
大學個陣自己賺自己洗
咪又係咁生存 不過無生活姐